---
author: Татьяна Соколова
categories:
- Рефлексотерапия
color: black
date: 2015-12-10T21:57:44+00:00
description: Динамическая электронейростимуляция
img: dens.jpg
menu:
  main:
    parent: reflex
    weight: 10
slug: dens
title: ДЭНС
type: post
weight: 2 
---

Динамическая электронейростимуляция (*ДЭНС*) представляет собой новейший эффективный метод безопасного воздействия на кожную
проекцию, активные и скрытые рефлексогенные зоны, область спинного мозга, акупунктурные точки.
<!--more--> 

{{< vgallery >}}
 {{<vimg src="dens1.jpg" >}}
 {{<vimg src="dens2.jpg" >}}
 {{<vimg src="dens3.jpg" >}}
 {{<vimg src="dens4.jpg" >}}
{{< /vgallery >}}

В конце 70-х годов 20-го века в СССР в рамках медицинской программы Центра космических полетов разработан новый уникальный
прибор под названием *СКЭНАР*. Это изобретение было сделано нашим российским ученым, физиком и медиком Карасевым А.А.. Оно
долгое время было засекречено. Первое время прибор планировали использовать в космических проектах. Однако наступила
перестройка.

В 2001 г. в результате клинических и экспериментальных исследований, проводившихся в клиниках Москвы и Екатеринбурга, создан
прибор *ДЭНАС*, объединивший в себе лучший опыт европейской и восточной медицины.

Аббревиатура ДЭНС расшифровывается как:

ДИНАМИЧЕСКАЯ
: аппараты ДЭНАС вырабатывают лечебные импульсы, которые способны индивидуально меняться в зависимости от
потребностей каждого человека (динамический значит меняющийся). Благодаря этому нет привыкания к процедуре, в отличие от других
методов электрофизиолечения, и абсолютных противопоказаний. Аппарат автоматически подстраивает форму своих импульсов под
изменения, происходящие в зоне или точке воздействия, и это приводит к быстрому и гарантированному лечебному эффекту.

ЭЛЕКТРО
: в качестве сигнала используется очень слабый, непроникающий электрический ток. Электричество не случайный фактор для
человека и животных. Электрические импульсы вырабатываются самим организмом и используются для передачи информации и обеспечения
нормальной деятельности абсолютно всех органов. Достаточно вспомнить, что работа сердца регистрируется электрокардиографией
(ЭКГ), мозга  электроэнцефалографией (ЭЭГ), мышц, электромиографией (ЭМГ). Любая клетка вне электромагнитного поля
&#8212; мертвая клетка. Таким образом, электрический ток это не только высоковольтная линия, утюг и т.д., но и живое
электричество &#8212; весьма полезный лечебный фактор, если ему придать определенную форму, частоту и длительность.

НЕЙРО
: или нейроадаптивный, нейроподобный. Человеческий организм это не набор здоровых или больных
органов, а единое целое, в котором роль связующего звена выполняет нервная система. Информация обо всем, что происходит в
клетках, органах и тканях передается в спинной и головной мозг по нервным волокнам в виде электрического импульса. После того,
как мозг принимает решение, формируется уже "лечебный"; нервный импульс, который и возвращается обратно для ликвидации
неполадок в пораженных органах. А теперь представьте, что будет, если эта связь прерывается? О каком единстве можно говорить,
если верх не знает, что делает низ? Аппараты, предназначенные для ДЭНС-терапии, вырабатывают импульс, который по своим
характеристикам (форма, амплитуда, частота) повторяет "лечебный" нервный импульс человека и поэтому воспринимается
организмом как свой собственный, а не чужеродный сигнал, помогает увидеть проблему и восстановить возможность коррекции
неполадок, то есть справиться с болезнью.

СТИМУЛЯЦИЯ
: под словом стимуляция следует понимать чрескожное лечебное воздействие. В данном случае
&#8212; на определенную зону-проекцию органа или проекцию боли, рефлексогенную зону. Кроме электрических стимулов известны и
другие: прижигание; иглотерапия (акупунктура), массаж (можно сочетать с *ДЭНС*-терапией). В целом, речь идет о стимуляции
проведения нервного импульса и восстановлении передачи информации по нервному волокну (в ту и в другую сторону). Это называется
энергоинформационное воздействие или нейростимуляция.

Воздействие на определённую область оказывается с помощью удобных электродов (встроенных или выносных). Это, в свою очередь,
позволяет усилить терапевтический эффект.  Так как в основе *ДЭНС*-терапии лежит формирование нейроподобного импульса, который организм
воспринимает как свой собственный, этот импульс воздействует на биологически активные точки и зоны организма, благодаря чему
происходит мобилизация собственных резервов организма, происходит восстановление информационных связей между центральной нервной
системой и органом. 

Таким образом, работа осуществляется самим организмом, а он сам себе навредить не может. Именно поэтому отсутствуют
отрицательные побочные эффекты и возрастные ограничения, а также существуют лишь относительные противопоказания. При
*ДЭНС*-терапии скорее возможны положительные побочные эффекты в отношении других заболеваний, так как происходит восстановление и
отладка работы всего организма, при этом подключаются иммунные и гуморальные эффекты.

*ДЭНС*-терапия не имеет возрастных ограничений. Ввиду особенностей принципов работы приборов Дэнас, прибором можно начинать
работать с детьми грудного возраста, причем у детей эффективность лечения намного выше, а процесс выздоровления происходит
быстрее.

*ДЭНС*-терапия на сегодняшний день позволяет добиться следующих результатов:

*  улучшение кровообращения, лимфообращения;
*  регуляция работы сердечно-сосудистой системы и артериального давления;
*  противовоспалительный, противоаллергический и противоотёчный эффект;
*  стабилизация гормонального фона;
*  нормализация работы костной и мышечной систем;
*  устранение нарушений эндокринного характера;
*  нормализация веса, функций нервной системы, сна;
*  нормальное функционирование пищеварительной и мочеполовой систем;
*  регуляция обмена веществ;
*  профилактика стрессов и депрессий;
*  повышение потенциала организма;
*  обезболивание

Факт полной безопасности, безвредности и благоприятного воздействия аппарата Дэнас на человеческий организм доказан объективно
экспериментальными исследованиями, проведенными в лаборатории биофизики Института клинической и экспериментальной медицины г.
Новосибирска под руководством доктора медицинских наук Л.П.Михайловой (2001).

** ****Федеральная служба по надзору в сфере здравоохранения и социального развития**

**4 марта 2005 года выдала корпорации «ДЭНАС МС» Регистрационное удостоверение № ФС-2005 /004 на метод «Динамическая электронейростимуляция».**

